\expandafter\ifx\csname ifdraft\endcsname\relax
  \newcommand{\ifdrafta}{false}
  \newcommand{\ifdraftb}{false}
  \input{../Setting/1_preamble/preamble}
  \input{../Setting/2_command/command}
  \begin{document}
\fi

\section{FISTA with リスタート}

    近接勾配法とNesterov\cite{nesterov1983method}の加速勾配法を組み合わせたFISTA\cite{beck2009fast}に，リスタートメソッド\cite{o2015adaptive}を導入したアルゴリズム．

    FISTAでは，慣性方向のステップサイズを徐々に変化させる．
        具体的には，Algorithm\ref{algo:FISTA}を参照．
        しかし，慣性の影響により最適解を大きくオーバーしてしまう現象が起こり得る．
        特に最適解付近ではその影響が大きいらしい．
        そこで，特定の場合(目的関数値が増加 or 慣性が勾配と同じ方向)に慣性方向ステップサイズを0に戻すことでこれに対応する(リスタート)．
        具体的には，Algorigthm\ref{algo:FISTA with restart}を参照．
        ここでは，慣性の方向が勾配と同方向(内積が正)の場合にリスタートする．
        これは，FISTAでは暫定解での勾配は利用しないが，収束判定値を勾配の最大値と設定する事により，勾配を再利用することができる．
        同様に，収束判定値に目的関数値の変化を用いる場合には，目的関数値によるリスタート基準を設けるのが良い．
        両方用いることもできるが，片方のみの場合の方が早くなる場合も多そう(直感)．
        直感的に，勾配を用いる方が早くリスタートできそう(暫定解から更新方向へ向かう事を考えると，タイミング的に勾配の変化の方が先に来そう)．

    \begin{algorithm}
        \caption{FISTA with リスタート($g(\bm{x})=0$の場合)}
        \label{algo:FISTA with restart}
        \begin{algorithmic}[1]
            \REQUIRE $\epsilon > 0, \eta > 1, f, \nabla f, \bm{x_0}$
            \ENSURE $\bm{x}^*$

            \STATE $\bm{y}_1 \Leftarrow \bm{x}_0, t_1 \Leftarrow 1, k\Leftarrow 1$

            \WHILE{}
                \STATE $\iota = 0$
                \WHILE{}
                    \STATE $F = f(\bm{y}_k - \frac{1}{\eta^{\iota}L_{k-1}}\nabla f(\bm{y}_k))$
                    \STATE $Q = f(\bm{y}_k) - \frac{1}{2\eta^{\iota}L_{k-1}} ||\nabla f(\bm{y}_k)||^2$
                    \IF{$F \leq Q$}
                        \STATE break
                    \ENDIF
                    \STATE $\iota = \iota + 1$
                \ENDWHILE
                \STATE $L_k = \eta^{\iota}L_{k-1}$
                \STATE $\bm{x}_k = \bm{y}_k - \frac{1}{\eta^{\iota}L_{k-1}}\nabla f(\bm{y}_k)$
                \IF{$\nabla f(\bm{x}_k) \cdot (\bm{x}_k - \bm{x}_{k-1})$}
                    \STATE $t_k = 1$
                \ENDIF
                \STATE $t_{k+1} = \frac{1+\sqrt{1+4t_k^2}}{2}$
                \STATE $\bm{y}_{k+1} = \bm{x}_k + \frac{t_k - 1}{t_{k+1}}(\bm{x}_k - \bm{x}_{k-1})$
                \STATE $k \Leftarrow k+1$
                \STATE (収束判定値)の計算
                \IF{(収束判定値)$\leq \epsilon$}
                    \STATE break
                \ENDIF
            \ENDWHILE
            \RETURN $\bm{x}^* = \bm{x}_k$
        \end{algorithmic}
    \end{algorithm}

\expandafter\ifx\csname ifdraft\endcsname\relax
  \bibliographystyle{../Setting/sty/jsce}
  \bibliography{../5_bibliography/Bibliography/TexBib}
  \end{document}
\fi
